终章　－冬季北极星－

一望无际的晴朗天空。吹起的风强而干燥。

经过了一段很长很长的时间。

迟来的春天宣告结束，迎接短暂夏日的此地。当夜空的正上方可以看见北极星的时候。

……我感受到有谁正向此而来。如此接近的话，即使没看见身影也知道。

其中一人是我很熟悉的人。大概是照着那时的约定，再度造访这裡。

而另一人是…

…相隔了多少年呢？似乎是我非常怀念的人……

「感觉是很厉害的地方呢……」

「嗯，而且牆壁和地板尽是写过什么的痕迹」

「啊，那边好像有什么人在」

……看来似乎来到了星之间。

我也从露台往那前进。没特别的意思。

只是对于愿意来到这种远地的人表示敬意而已。

而且因为其中一人我还欠了她一点人情。

​「你们两个，好久不见了呢……」

「什么？」

「难不成你认识我们？」

从她们的反应我察觉到了。某种程度是预想到的事情。

……看来似乎是这么回事。

​「喔，是我想多了呢……」

​「初次见面。你们叫什么名字？」

「我是玛丽，这位是艾蕾娜」

​「我是椿哦」

我坐在椅子上简单地打声招呼。之后就没打算再说什么了。

在此的是自称艾蕾娜的人，并不是我认识的康斯坦丝。

​「所以说你们来到这种场所有什么事？」

「啊！嗯，其实是我在海边捡到这个……」

「似乎是纪录着此地的地图」

「所以我们才会过来这裡看看」

她们这么说着，给我看了放入空瓶内的几张地图。

……这是我以前流入海中的东西。

经过长久时间而成、我还有所留恋的证明。

也不是说期待会被谁捡走。硬要说的话，只是藉由这样的安慰来让我保持自我。

不过没想到会以这种形式……没想到自己流入的东西会再次回到自己身边。

「啊，对了，艾蕾娜，记得还有一张奇怪的地图呢」

「奇怪是指？」

「你看，场所和其他的都不同」

​「……场所不同？」

这怎么可能。

至今为止流入了数不清的瓶子，但全部的座标都是记录这裡。

「你看！只有这张字也有点不同吧？」

玛丽这么说着，把那一张地图朝向我。

当我正想着是怎一回事，把地图拿到手裡后……

……那裡有着连我都看不懂的文字。连理解了存在于这世界上所有语言的我都……

不过，虽然看不懂却是我熟悉的文字。字有着右边偏上的怪癖，即使是客套话也称不上好看。

……然后，那裡被添加上了……我也看得懂…

…我唯一知道的四文字……

​「呜呜呜……」

「喂！椿你怎么了？」

​「字、字依旧还是这么丑……」

看来恋恋不捨的……不光是我一个人。

沉溺在后悔的大海中的…

…不光是我，那个人也是一样……

​「玛丽，你、你知道这怎么念吗？」

「不，我不知道」

​「也、也是呢，不可能会知道呢」

这是理所当然的。是只有我才知道的事情。

即使没说出来，这样也已足够了。虽然只是短短的四文字，但这样也已足够了……

​「那么再见了，让他等太久就不好了」

「椿你要去哪？」

​「虽然应该不会再和你们见面了……」

​「但也许下次见面时……」

​「……我就不是椿了……」
